Mac Mini (2020) 討論區

ARM M1 vs Intel i8 大家會點揀？

好睇你用唔用 x86 app , 仲有 office

Office 用google 果個取唔取代到

Sigh, 都係睇下Thanksgiving 有無平既i7貨執算。新野多數有glitches

有興趣但等下啲人實機report片先

無10GBE等下代

有咩用？

連NAS

所有新嘢基本上都係建議等多一排先

得16gb有d卻步

用開mac mini 嘅你地 係咪會加 hub

諗住買部入門做白老鼠，玩下app store 都抵

有冇人因為ram唔會揀m1

因為唔夠RAM 所以揀番Intel MacBook Pro

m1 integrated ram,會唔會有效d?

可能16gm rmb 仲快過32 gb 呢

唔用office 好多野唔方便

想知剪片同3Drendering點
暫時好似無乜資料

用緊2014入門版
想知快幾多？？
想換

有 online 365 版用住先, 而且 M$ 自己都想玩 arm , 會出但要等

睇到新Mac mini入面塊logic board都好細吓，如果拎走風扇，power supply轉做usb type-c 供電，成部Mac mini就可以做到nvidia jetson 咁細

IO 唔係好夠
一定買TB3 dock

我諗可以出到apple tv個size
出到既話我覺得叫Mac nano/而家尺寸個部叫the Mac

會唔會以後mac既 software 唔再 support intel 既CPU?

我部1999mac mini仲健在
點解Apple啲機可以咁耐用

屌2009打錯

mac mini 有GPU，好正! 唔知支援如何，主力係用相機軟件！

我都係。 2012 iMac 仲好地地，不過都想趁Thanksgiving 執平貨買Mac Mini

對新Mac mini好有興趣
留名先

感恩節新Mac都會平

LM

好有興趣但驚伏
最驚係打code嗰啲library 唔support compile唔到就仆街
Office嗰啲都唔驚 可以用Google suite/LaTex

不過係非Apple Store

對新mac mini非常有興趣, 但仍然會等到有網上review話好屌先會買

利申: 有部2011 27" 24gb ram i7-2600, 買mac mini就轉佢做mon

其實打code 真係等多一兩代好啲...
catalina 出咗成年好多software 廠都未support 到

希望會efficient d
16真係唔太夠
仲要無得upgrade

M1個重點係同一價錢，送GPU，仲要慳電

可以開到iOS app 用住iOS 版先

其實同一個cpu, macbook air 連外置mon都同mac mini一樣？

Apple M1 執行 MS Office 速度很慢？每次啟動 App 要等 20 秒！

Apple 發佈 M1 晶片後，M1 跑分也正式出現，效能極高！不過跑分不等於一切，軟件支援方面將會是關鍵，由於不少軟件仍未為 Apple Silicon 作出支援，但現時仍有大量 x86 軟件存在，在 M1 版 Mac 下則會使用 Rosetta 2 技術來執行 x86 應用。

不過，以 Rosetta 2 執行 x86 應用的速度是會較 x86 平台慢，但慢多少呢？今天，Micrsooft 宣佈為 Microsoft 365 及 Office 2019 Mac 版推出 Apple Silicon 相容版本，用戶可在 M1 版 Mac 執行 Office，但會透過 Rosetta 2 來進行。

至於效能方面 Microsoft 表示會每次啟動 Office App 時會，系統會為 Apple Silicon 產生優化程式碼，因此會在 Dock Bar 「彈」大約 20 秒鐘，直至程序完成，但之後再執行軟件就會明顯加快。至於功能方面，Microsoft 表示是沒有任何功能上的分别。

Microsoft 表示 Office 2019 及 Microsoft 365 Universal Binaries 專用版已在開發中，未來會同時支援 Apple Silicon 及 Intel 版本。

air 無風扇, 你行大野可能會減速

睇返原文, 指第一次姐, 之後會快返, 不過都唔係 native, 要等M$ 出返arm 專用版

"每次啟動 Office App"

The first launch of each Office app will take longer as the operating system has to generate optimized code for the ‌Apple Silicon‌ processor. Users will notice that the apps 'bounce' in the dock for approximately 20 seconds while this process completes. Subsequent app launches will be fast.

佢指第一次啟動每隻 office d app 會慢, 指既係 outlook excel word , 因為係唔同 app 黎, 之後再開就會快

中文果友翻譯有問題 on99

係咪類似chrome os 行linux application都要諗一諗先做咁

呢個有冇用????

第一次, 之後就轉好 code, 會快, 但都慢過 x86 版, arm 版要時間出 native , 我估大公司幾個月, 其他要一年, 有d 唔出

所以唔急, 目前有notebook 用既, 等下代, app 堅係未跟得上住, 佢用轉換器果d 始終唔係 native arm app

同問，見amazon有幾款唔同牌子，樣差唔多
有無人用過推薦邊隻好
另外見有網頁推薦Satechi 既hub
見佢貴過其他但好似有位散熱
分別大唔大 定照用返樓上個隻已經ok

一定會

買左base model 玩下
11月18-21送貨

巴打到時上黎分享下心得

想問下佢用m1 會唔會快過MacBook pro 17年 intel 1.5 ？

有冇d hub 有得叉埋電，見d隻正係可以過資料

16GB RAM 1TB SSD要11/27-12/04

頭先想撳16GB ram , 512 SSD 要12月

冇得後加千五加到16GB算

16GB ram 要5/12 , 就咁8GB 256GB SSD就19號

有外置HD?，唔係既256GB擺得d咩😂

有用2TB 外置 同埋都好多放咗上 google
不過都應該買512 SSD 都係等多排 同時又想睇埋啲人出實戰report

其實舊時啲air 128GB都係咁用

慳家

以前窮學生但又想用air冇計啦

又唔可以拿出街
慳電都唔係太重要

但係加到16GB 都要加$1500, 如果有32GB呢個option冇4千5就奇, 差唔多成部機價. apple 8GB 收多$1500, 今時今日ram平咗好多, 雖然係embedded入粒chip, 都係掠水. ssd 起碼都要加到512GB, 又係一舊錢. 要一部似樣, 好難落手, 又唔知多多唔鑊氣, 買過幾次佢啲野第一代, 通常第2代會同一代分別好大勁好多.
好想買但都係睇咗reivew 先.

cinebench 出咗最新, support m1 ,等睇benchmark

我都諗緊呢個問題, 起碼SSD我會要512先
等埋review 先決定RAM

以前冇錢買所以現家買返

諗住買個NAS放野

RAM 唔會緊要啲咩？
SSD 起碼可以用外置

係 我有用外置 所以應該都㨂16gb ram

唔得。轉返office格式會有bug
做project試過 output個file變左爆頁數

留名先
想買Mac mini
16gb ram
不過用番256gb ssd
主力插外置SSD用

另外想買無線 mouse同keyboard

諗諗下又想用番512
好難揀
驚未必夠位裝apps

仲有2年support

同你一樣
最驚打code啲library 唔support
但真係好想買

諗左一陣256應該都夠
主要裝Lightroom Netflix
唔算好多野
1500蚊留番黎買ssd仲好

我都應該16GB RAM 送貨都要12月頭先
等多幾日睇下實際Performance review 出咗先再order

1500夠買外置1tb
又唔大舊 加係內置真心貴

跟你
遲啲出咗review 再諗下
依家部機好慢 開多幾個apps就lag有時會死機

我都等埋review先决定
仲要買個mon唔急

都諗住買盒插m.2 ssd

我只係想用黎replace部desktop
都壞左好幾年 一直用notebook
如果performance 唔差就買
慳番d位

前幾日先收左部2018 mac mini i5 32GB
去到macOS唔support intel嗰陣再裝windows/linux用都仲得
apple第一代嘢始終信唔過，又冇得加ram又冇得用egpu

2012仲未壞

如果review多伏就買番上一代
未有最終決定

新Mac mini 買唔買埋care好

睇番ac $799換機係講緊mon同個殼
其他2299
Mac mini本身冇mon 同埋無幾可會跌
係驚整濕入水 正路都避免倒

我就唔會加

Intel版拆殼加ram已經冇保
雖然可以照搏一搏
iMac就話有mon有蓋直接換ram

請問係咪有新既m1 review 睇

放心 上homebrew 睇下好多唔support
But they developers have no alternative and working hard on it

有興趣買，但想睇下評測先。
可能畀多3k上16Mb，同1tb ssd
如果M1勁得過10700 或者3700x就抵買啦

打漏左，係10700 4.8ghz 或者3700x 4.4ghz

不過我暫時傾向買i5 版Mac mini
點都好 等埋review先再決定

無人出post既？有無巴打買左？

巴打買8gb ram ?
walk in有咩選擇
試用後如何

標配 8+256
walk in 直接買，貨源唔清楚
好正，部機好爽快

買mini點解唔直接上macbook air

諗緊air定mini

我有 air 2020 i3

正路係 Air

因為有得攞出街？
但我屋企有曬啲配件 同埋暫時都好少攞出街

$7799 vs $5499

$7799 有 Retina Mon，有鏡頭，有 mic , speaker，可以希出街

$5499 就齊核心，冇掩割，但就淨機，散熱好點

你喜歡

Coding買返x86
利申：2018版自換32gb RAM做coding

睇返自己需要啦，好似我咁唔會拎出街，完全冇諗過macbook, 而且自己又有4K mon

我都係本身有用type c monitor 連埋外置hdd 果啲
notebook 就用公司
睇黎可以呢兩日 放工去walk in 下

我想知個風扇嘈唔嘈，同埋會唔會時時刻刻都會狂著風扇

Pro16開嗰時新Pro13都未開

原文：

想知睇唔睇到YouTube 啲4k

同埋想問你哋啲Mon,出唔出到120/144hz
如果用呢部Mac Mini

想問下
office 唔係suport M1 啦咩?

有啦

見store app今日落訂聽日出貨

一年都拎唔到5次出街就一定係mini

8GB ram 不了
Mac mini起碼用番五六年
最少都16+512 真係無先16+256/16+1TB

可以加到16gb ram

Mac mini用唔用到八年以上

咁你點用先？
文書機
寫曲機
剪片機
睇片機
打機
樣樣都有佢既要求
我覺得如果做文書可以十年
但做media果類乜都唔加3年最盡

我就主要文書 最常係做野remote返公司 上網睇片
打機用console

普通文書睇片

一定得啦⋯⋯我都用咗六年
2014機，4G Ram 256ssd（自己後換）
係無得加Ram,用到窒下窒下先諗住換啫

2012 mini出唔到4k準備換了

我都懷疑係咪因為我換咗個21吋mon先搞到部腦咁
我之前用29吋，解像度無咁高

有mon 唔拎出街/拎上床 Mac mini夠用
周圍走當然MacBook

要拎出街嘅,當然揀用MBA,MBP啦,我淨係放響屋企先用Mini
其實最想換部27吋imac,可惜無位擺

出街拎iPad Pro

原本用緊部PC都已經係2012年砌機，最老土係8年前既i7效能同家陣都唔係輸幾條街，即時想把心一橫換mini

諗住買依隻

但呢款好似冇sata 加ssd

唔洗啦 我要插nvme ssd

咁會用邊款？

970 evo plus 2tb
Nvme盒未決定 遲d去黃金睇下

好想買 Mac mini 本身用緊 MacBook Air 2019 同 PC, 而且PC又開始慢。最大問題係我會同朋友打下LOL咁，真係比一隻 game 卡死左轉唔到枱機 MacOS 都真係幾好用，interface 又靚

唔好買Mac mini

係咪都係乖乖地用返PC好

如果你買開廠機 Mac mini 可以一戰
如果砌開機就唔好嘞～

點解咁講既但係Max mini 幾抵

諗住長插？
長插盒nvme ssd會唔會好易壞

都係散熱問題
買d有散熱貼 金屬殼

咁你平時用砌機定廠機啊？有咩習慣？本身係咪IFANBOY？
乜都唔知好難解釋⋯⋯

我都諗緊外置買邊隻好

砌機，但我唔太識電腦啲配置，都係出去搵人砌 本身就用緊 iPhone , iPad MacBook air + PC 都算係 Ifan boy 習慣就上網，做下 PowerPoint word，聽歌睇片嗰啲，對遊戲需求唔太，少打機，一星期1/2鋪都係同朋友玩下 LOL, Left4Dead 2 嗰啲

16gb ram 剪片夠唔夠用

砌咗廿年機, 但都係買mini , 對mini 情有獨鍾

早排入咗呢隻就係等mini出, 免工具hard disk直對入去.
有銀色但得4bay 唔啱自己用, 同埋插外置牛. 黑色5 Bay內置牛. 其實銀色靚啲.

係咪真係唔好打機

我本身就用開nuc 果啲
文書 remote 返公司 上網 睇Netflix
打機用ps4

thanks 先mark

咁算喇都係乖乖地用 pc

呢d 野叫咩名 咩價錢
我用緊3隻unitek 既 hdd enclosre 屌佢裝8tb hdd 會過熱

都係叫external hard disk case / enclosure 之類.
聽好多人講某O 字牌係唔得, 唔好買

我見仲有yottamaster 同 unitek 係咪都係中國牌子黎

依隻有d難搵
不過深水埗有似有銀色果隻賣

旺電有,但代理食水好深.
SSP嗰隻就係O字頭, 平, 但好多人話有鑊氣.

OWC ,Akitio 我識啲mac 撚都係用佢, 黃金地牢金的屎同一層A 乜(大啲嗰間有賣), 都幾靚仔.
不過兩隻我都未用過, 同埋唔係tool free. 如果唔係成日抽插其實都冇所謂.
有thunderbolt同USB.

唔記得咗, 呢啲仲有個名叫DAS, direct attach storage, 不過你搵external hard disk enclosure 可能仲容易

咁巴打隻century係買行貨定點

OWC又可以出多隻mon
唔係tool free問題不大

Akitio都係

上面果堆外置香港有無得買？

你地講緊依啲都係外置 HD 咁?

唔識點講
畀條link你睇下
佢tb3出依舊野 野舊野又可以用tb3駁多舊野
仲有佢本身都有DisplayPort 可以駁多隻mon

黃金

係啦

係可以咁用, 但呢代唔知有冇compatible 問題

其實我暫時都係一個mon 無咩所謂
但係咁既價錢 size又細 想買黎試下無壞

你地用HDMI 同 TB3 駁mon 多

Affinity Photo 黑五30%Off

買ipad 版, 1雞2味會唔會抵d?

有tb3 都貴到pk 我買century 5bay 算

有冇巴打可以幫手試下ib（美股）個trader workstation？

Reddit 有人話ok

Thanks

唔得都無所謂啦，IB 有web version

唔係喎, 印象中SSP 黃金睇過2-3K, 同century差唔多但係TB 3

仆街我12月8先出

袋底有現貨

啱啱3000蚊 放左Mac mini 2018 換左袋底M1 mini 爽

我都係, 16+512

我都想買 但驚PS 啲插件用唔到

3000都有人買

幾個月前 50% off

印象中以前Black Friday 都係50%, 我幾年前都係趁50%時買.

都有4,5個人有興趣
放得出就即刻換M1 Mini

Apple 自己都有iworks ，又靚又好用

佢近乎快過Mac pro , 你話呢？

自己用就冇所謂, 番工野mac office 都replace 唔到win office 啦

owc 同 akitio 喎 有咁平咩

今日出去先經過有望過, 但冇留意咩model , 9百幾至2-3大.
如果本身冇hard disk, 可以睇吓G-Technology(WD) , 聽啲做production house 既友仔講佢地都有用.

wd 呢間仆街
買佢d wd red nas smr 5隻壞撚曬
10年內死都唔買佢

WD只可以買佢ultra, NAS係唔買得.

係咪我隻moon 問題, 開機第一下個moon detect唔到type c signal , 但條type c 條重新插過又有

有啲想買 但係想知Mac mini 打下lol呢啲game 會唔會唔掂

會 美服延遲高